Q: Where do Sherlock Holmes and Dr. Watson live?
A: In the house of Sir Henry Carey, at
Expected:221B Baker Street, London.
------------------------------------------------------------
Q: Who is Sherlock Holmes' loyal friend and chronicler?
A: I am not sure.”
�
Expected:Dr. John H. Watson.
------------------------------------------------------------
Q: Who is considered 'The Woman' by Sherlock Holmes?
A: The woman is a woman who has been married
Expected:Irene Adler.
------------------------------------------------------------
Q: Which story features the Red-Headed League?
A: The Red-Headed League.
�
Expected:The Adventure of the Red-Headed League.
------------------------------------------------------------
Q: What is the primary occupation of Sherlock Holmes?
A: A detective.
“What is the
Expected:Consulting detective.
------------------------------------------------------------
Q: Who is Sherlock Holmes' arch-nemesis?
A: The man who has been the most formidable enemy
Expected:Professor James Moriarty.
------------------------------------------------------------
Q: What musical instrument does Sherlock Holmes play?
A: A violin.
“What is the
Expected:The violin.
------------------------------------------------------------
Q: What is the name of Sherlock Holmes' elder brother?
A: Sherlock Holmes.
“‘
Expected:Mycroft Holmes.
------------------------------------------------------------
Q: What is the blue gemstone found inside a Christmas goose called?
A: A small blue gemstone, about the size
Expected:The Blue Carbuncle.
------------------------------------------------------------
Q: What residue does Holmes often analyze to identify smokers?
A: A very small amount.”
�
Expected:Tobacco ash.
------------------------------------------------------------
Q: What tactic besides observation does Holmes often use to gather information?
A: I have no idea.”
�
Expected:Disguise.
------------------------------------------------------------
Q: What was the profession of Dr. John Watson?
A: A doctor.
“‘A
Expected:Doctor.
------------------------------------------------------------
Q: What kind of marks on the ground does Holmes often study to track people?
A: A. The marks of a man who has
Expected:Footprints.
------------------------------------------------------------
Q: Who is the landlady of 221B Baker Street?
A: Mrs. Mary Baker St. Clair.
Expected:Mrs. Hudson.
------------------------------------------------------------
Q: What substance did Sherlock Holmes sometimes use to stimulate his mind?
A: A little bit of opium, a little bit
Expected:Cocaine.
------------------------------------------------------------
Q: Who is the Scotland Yard detective that often consults Holmes?
A: The Inspector of Constabulary.
“
Expected:Inspector Lestrade (Gregson or Bradstreet also acceptable).
------------------------------------------------------------
Q: What warning arrives as envelopes containing dried orange seeds?
A: A small one.
“What is
Expected:Five orange pips.
------------------------------------------------------------
Q: What is the bog near Baskerville Hall called?
A: Baskerville Hall.
“�
Expected:The Grimpen Mire.
------------------------------------------------------------
Q: Which London newspaper does Holmes frequently read?
A: The Daily Telegraph.
“‘
Expected:The Times.
------------------------------------------------------------
Q: What kind of drawings form the code that Holmes deciphers on walls and paper?
A: A drawing of a man with a stick in
Expected:Dancing stick figures.
------------------------------------------------------------
Q: What kind of jewel is set in the damaged coronet handled by a banker?
A: A small, round, black stone.
Expected:Beryls.
------------------------------------------------------------
Q: What combat sport is Holmes proficient in?
A: A very simple one. I have been a
Expected:Boxing.
------------------------------------------------------------
Q: What does Sherlock Holmes keep in his Persian slipper?
A: A small box of cigarettes.
“
Expected:Pipe tobacco.
------------------------------------------------------------
Q: In which room at 221B do most client interviews happen?
A: In the office of the Inspector of Constabulary
Expected:The sitting-room.
------------------------------------------------------------
Q: What important document goes missing from the Foreign Office in one case?
A: The _Daily Telegraph_.
“
Expected:A secret naval treaty.
------------------------------------------------------------
Q: What hot drink is often served at Baker Street?
A: iced coffee.
“‘What is
Expected:Tea.
------------------------------------------------------------
Q: What object ties Irene Adler to a scandal with a European king?
A: The death of the King of Bohemia.
Expected:A compromising photograph.
------------------------------------------------------------
Q: What weapon does Dr. Watson often carry?
A: A revolver.
“What is the
Expected:A revolver.
------------------------------------------------------------
Q: In which country did Dr. Watson serve as an army doctor?
A: In the United States.
“�
Expected:Afghanistan.
------------------------------------------------------------
Q: What is the missing racehorse’s name in the Dartmoor case?
A: “The Hound of the Baskervilles
Expected:Silver Blaze.
------------------------------------------------------------
Q: What London vehicle do Holmes and Watson frequently hire for short trips?
A: A black cab.
“‘
Expected:A hansom cab.
------------------------------------------------------------
Q: In which English county do Holmes and Watson investigate a deadly household powder?
A: In the county of Berkshire.
“
Expected:Cornwall.
------------------------------------------------------------
Q: Where does Holmes retire?
A: From the police.
“What is
Expected:Sussex Downs.
------------------------------------------------------------
Q: What does Watson call Holmes’ method of reasoning?
A: “The method of reasoning which he employs is
Expected:“The science of deduction and analysis.”
------------------------------------------------------------
Q: What is the name of the street‑boy network Holmes employs?
A: The name is Sherlock Holmes.
“
Expected:The Baker Street Irregulars.
------------------------------------------------------------
Q: What London club is Mycroft Holmes most associated with?
A: The Metropolitan Police.
“What is
Expected:The Diogenes Club.
------------------------------------------------------------
Q: What is the name of the ancient document recited by Reginald Musgrave?
A: The Ritual of the Ritual of the Ritual of
Expected:The Musgrave Ritual.
------------------------------------------------------------
Q: What injury does Victor Hatherley suffer during his adventure?
A: I have no idea.”
�
Expected:Loss of a thumb.
------------------------------------------------------------
Q: On what moor do the Baskerville events occur?
A: On the moor of the Isle of W
Expected:Dartmoor.
------------------------------------------------------------
Q: What substance is used to make an animal appear ghostly?
A: A substance which is used to make a man
Expected:Phosphorus.
------------------------------------------------------------
Q: In which county is Dartmoor located?
A: Dartmoor.
“�
Expected:Devonshire.
------------------------------------------------------------
Q: What animal do Holmes and Watson sometimes use to track a scent?
A: A dog.
“‘A
Expected:A dog.
------------------------------------------------------------
Q: What scientific field is Holmes notably skilled in?
A: The study of the chemical composition of matter.
Expected:Chemistry.
------------------------------------------------------------
Q: Which police force does Holmes frequently assist?
A: The Metropolitan Police.
“‘
Expected:Scotland Yard.
------------------------------------------------------------
Q: What railway timetable does Holmes often consult?
A: The London Underground.
“‘
Expected:Bradshaw's.
------------------------------------------------------------
Q: What supernatural creature is suspected in a case involving a South American family?
A: A man who has been in the habit of
Expected:A vampire.
------------------------------------------------------------
Q: What quick message service does Holmes often use?
A: The London Underground.
“‘
Expected:Telegrams.
------------------------------------------------------------
Q: What handheld tool does Holmes use to inspect tiny clues?
A: A small, thin, black-and-
Expected:A magnifying glass.
------------------------------------------------------------
Q: In which city do most of Holmes's cases take place?
A: London.
“‘‘
Expected:London.
------------------------------------------------------------
Q: After retirement, what hobby does Holmes pursue?
A: I have no particular interest in the history of
Expected:Beekeeping.
------------------------------------------------------------
